<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>Hors Sujet on Blog </title>
    <link>http://www.simonblum.me/categories/hors-sujet/</link>
    <language>en-US</language>
    <author>Enthusiastic Hugo User</author>
    <rights>Copyright (c) 2014, Enthusiastic Hugo User; all rights reserved.</rights>
    <updated>Wed, 15 Apr 2015 13:56:46 CEST</updated>
    
    <item>
      <title>J&#39;ai couru un 100m au Stade de France devant 50.000 spectateurs</title>
      <link>http://www.simonblum.me/post/hors-sujets/stadedefrance/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 13:56:46 CEST</pubDate>
      <author>Enthusiastic Hugo User</author>
      <guid>http://www.simonblum.me/post/hors-sujets/stadedefrance/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Non, ce titre n&amp;rsquo;est pas un canular : j&amp;rsquo;ai bel et bien couru au Stade de France. Bien qu&amp;rsquo;ancien, depuis cet évènement je souhaitais le relater afin de partager mon expérience.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tout a commencé le 22 juin 2013 quand le &lt;a href=&#34;https://twitter.com/StadeFrance/status/348423820064997377&#34;&gt;compte Twitter du Stade de France&lt;/a&gt; annonce un concours pour courir un 100m au Stade de France pendant le Meeting Areva le 6 juillet 2013. Ce meeting Areva fait partie d&amp;rsquo;une série d&amp;rsquo;évènements internationaux accueillant des épreuves internationales d&amp;rsquo;athlétisme. En préambule du meeting avait lieu une compétition régionale. En parallèle le Stade de France lance un concours permettant d&amp;rsquo;assister au meeting dans la loge réservée (et d&amp;rsquo;autres surprises). Les conditions sont simples tweeter un message avec le hastag &amp;ldquo;#Jeveuxcourirle100maustadedefranceparceque&amp;rdquo;. Cela prend pas mal de place dans un tweet limité à 140 caractères il va falloir être original.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ayant peu de temps à y consacrer, le 24 juin je fais un tweet avec une photo où ma mère court sur la piste du stade olympique de Berlin et où elle fini par faire quelques heures en cellule.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;fr&#34;&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/Jeveuxcourirle100mauStadedeFranceparceque?src=hash&#34;&gt;#Jeveuxcourirle100mauStadedeFranceparceque&lt;/a&gt; ma mère a fait mm chose au Stade Olympique de Berlin et a fini au poste &lt;a href=&#34;http://t.co/XFd85tG2OW&#34;&gt;pic.twitter.com/XFd85tG2OW&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; $!m0n (@sim51100) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/sim51100/status/349098758258188288&#34;&gt;24 Juin 2013&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;observais les tweets et me suis dit que le mien avait peu de chances face à la concurrence. Puis je me suis rappellé qu&amp;rsquo;Instagram avait sorti le 20 juin sa fonction de capture de vidéo.  L&amp;rsquo;idée m&amp;rsquo;est alors venue de faire une vidéo originale et de la proposer, de plus faire ça la veille de la fin du concours limite les risques de reprise de l&amp;rsquo;idée. J&amp;rsquo;ai ressorti un vieux maillot d&amp;rsquo;athlé puis je me suis donc fait prendre en vidéo façon &amp;ldquo;Instagram&amp;rdquo; en train de simuler un départ starting-blocks dans ma rue. Oui courir au Stade De France nécessite de faire ce genre de choses ;-).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voilà ce que ça donne :
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;fr&#34;&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/Jeveuxcourirle100mauStadedeFranceparceque?src=hash&#34;&gt;#Jeveuxcourirle100mauStadedeFranceparceque&lt;/a&gt; j&amp;#39;en ai marre de courir dans la rue ! Cc stadefrance &lt;a href=&#34;http://t.co/7sWp9T4ycE&#34;&gt;http://t.co/7sWp9T4ycE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; $!m0n (@sim51100) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/sim51100/status/351370026659495936&#34;&gt;30 Juin 2013&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et bingo ! le 1er juillet le jury donne le résultat
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;fr&#34;&gt;&lt;p&gt;Toutes nos félicitations à &lt;a href=&#34;https://twitter.com/sim51100&#34;&gt;@sim51100&lt;/a&gt; et à sa vidéo qui a convaincu notre jury ! &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/GagnantdeJeveuxcourirle100mauStadedeFranceparceque?src=hash&#34;&gt;#GagnantdeJeveuxcourirle100mauStadedeFranceparceque&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Stade de France (@StadeFrance) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/StadeFrance/status/351682125432487936&#34;&gt;1 Juillet 2013&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je gagne donc le droit de courir le 100m et d&amp;rsquo;être en loge avant et après pour assister à tout le meeting.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lunion.com/region/il-gagne-le-droit-de-courir-au-stade-de-france-ia3b24n86651&#34;&gt;Après un petit moment de célébrité&lt;/a&gt; je me suis innocement dit qu&amp;rsquo;il fallait que je prépare ce 100m je me suis remis à faire quelques entrainements de fractionné .. juste histoire de se rassurer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puis vain le Jour J , celui que j&amp;rsquo;attends avec impatience et un peu d&amp;rsquo;appréhension. Je n&amp;rsquo;arrive pas à imaginer ce moment où tu cours sur une piste d&amp;rsquo;athlétisme avec 50 000 spectateurs. Je vais aussi pouvoir en savoir plus sur les conditions du 100m tout seul ? avec qui ? comment ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On se retrouve donc en fin d&amp;rsquo;après-midi (vers 16h), sachant que le meeting ne débute pas de suite le Stade de France et ses CM nous ont réservé quelques surprises ! La 1ere de ces surprises fut la visite du Stade  (après avoir franchi la sécurité et laissé du déodorant, gels douche et eau qui ne passaient pas les controles&amp;hellip;) ! Le groupe fut aussi composé des gagnants de l&amp;rsquo;autre concours Twitter (Visite + loge pendant le Meeting Areva) avec 2 équipes : la Team Jamaique et la Team France (en lien avec les stars du Meeting : Usain Bolt et les &amp;ldquo;locaux&amp;rdquo; Christophe Lemaitre &amp;amp; Renaud Lavillenie ).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pendant un peu plus d&amp;rsquo;une heure nous avons fait le tour du Stade : les vestiaires, les longs couloirs (avec notamment des voies de circulations pour véhicules), la piste annexe permettant de s&amp;rsquo;échauffer mais aussi la piste ! Pendant cette visite on apprend pas mal de choses : que l&amp;rsquo;équipe de France de foot en 98 était dans le vestiaire &amp;ldquo;visiteur&amp;rdquo; ou le jaccuzi rempli de champagne. Certes ce n&amp;rsquo;est pas la visite complète puis que nous n&amp;rsquo;avons pas fait la tribune présidentielle mais nous avons pu passer un peu de temps sur la piste. A ce moment bien que le stade est vide je ressens un peu plus de pression, je marche sur la piste où je vais faire mon sprint quelques heures plus tard !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la fin de cette visite nous rejoignons la loge qui nous est réservée pour l&amp;rsquo;évènement : composée d&amp;rsquo;une partie intérieur avec hôte servant boissons et petits fours ainsi qu&amp;rsquo;une confortable &amp;ldquo;section&amp;rdquo; extérieure. Nous allons passer un agréable moment !
A peine arrivés que les teams Jamaique et France se &amp;ldquo;chauffent&amp;rdquo; déjà, la soirée va être sympa !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je profite un peu de la loge avec ses petits-fours et le meeting régional en cours, intérieurement la pression monte de plus en plus !
Puis vient le moment tant attendu : on m&amp;rsquo;emmène dans des bureaux où je retrouve ceux avec qui je vais faire le 100 m ! Ils ont gagné un concours Facebook incluant 100M et place en tribune officielle ensuite. On nous donne aussi une paire de baskets toutes neuves ainsi qu&amp;rsquo;un maillot sans oublier le dossard comportant notre prénom : comme des pros ! Une fois prêts nous rentrons dans le parcours officiels des athèltes participants au meeting et notamment la chambre d&amp;rsquo;appel. Après un échauffement en intérieur (dans les fameux couloirs &amp;ldquo;routes&amp;rdquo;) nous rentrons officiellement sur le Stade suite à l&amp;rsquo;annonce du speaker. Et là c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;effet &amp;ldquo;Wouah !&amp;rdquo; ! C&amp;rsquo;était le cas auparavant mais à ce moment là on se dit qu&amp;rsquo;il faut en profiter un maximum ! On marche direction la ligne de départ, les starting-blocks sont prêts à nous accueillir. Pour l&amp;rsquo;instant on va continuer de s&amp;rsquo;échauffer dans un coin du stade, comme n&amp;rsquo;importe quel autre meeting tout est calé à la seconde il faut attendre encore un peu. Pendant notre échauffement on assiste à la parade des stars du meeting : Usain Bolt, Christophe Lemaitre et compagnie font le tour du Stade à bord de 2CV et saluent les spectateurs.  Un souvenir restera gravé dans mon esprit un bout de temps : avant de partir me préparer ceux qui sont restés dans la loge m&amp;rsquo;avaient demandé de leur faire signe. une fois en bas je me suis executé en leur demandant des encouragements. A ma grande surprise j&amp;rsquo;ai déclenché des applaudissements et encouragements de plusieurs milliers de personnes qui pensaient que je m&amp;rsquo;adressais à eux, un souvenir top !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dernieres minutes d&amp;rsquo;échauffement (depuis mon arrivée au stade, les CMs soulignaient de bien s&amp;rsquo;échauffer : l&amp;rsquo;an passé le représentant la loge s&amp;rsquo;était fait un claquage au départ&amp;hellip;) et c&amp;rsquo;est notre tour ! Une dernière inspiration et l&amp;rsquo;on se dirige vers les stating-blocks. Quand l&amp;rsquo;on se voit en gros plan sur les grands écrans du stade on se dit une nouvelle fois que ce n&amp;rsquo;est pas tous les jours, il faut savourer et en profiter. Le coeur battant à fond, prêt à tout envoyer au &amp;ldquo;coup de pistolet&amp;rdquo;Et c&amp;rsquo;est parti, tout léger, je donne tout ce que je peux. Hop, au final je me fais battre par d&amp;rsquo;autres adversaires (certains étaient même déguisés).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voilà ce que ça donne :
&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/7YSFJi08c6g&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais quel moment, même à l&amp;rsquo;arrivée tu profites, tu récupères, tous ses gens qui sont comme toi t&amp;rsquo;applaudisses. Bref un super moment !
Une fois le sprint effectué, on discute de nos impressions puis je remonte continuer la soirée dans la loge. Plus de stress je savoure le spectacle offert par les vrais athlètes avec boissons et buffet à volonté. Bien sur passage obligé par une petite interview (très à chaud!) réalisée par l&amp;rsquo;équipe du Stade de France.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/WkCKNJs8d2c&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;La soirée se terminera tranquillement à regarder et encourager les athlètes du meeting tout en repensant à ce que je viens de vivre.
Enfin je repars avec pas mal de goodies offerts par le Stade de France et le Meeting Areva : le maillot &amp;amp; la paire de baskets offerts par le sponsor du meeting, un dossard officiel avec mon prénom, un tour du cou etc etc :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un grand merci au Stade de France et notamment ses CMs pour l&amp;rsquo;organisation de ce super évènement qui restera longtemps gravé dans ma mémoire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Désormais le Stade De France ne semble plus réaliser ce genre d&amp;rsquo;évènements où étaient invités des fans à travers les Réseaux Sociaux.
Je ne suis pas dans le secret des dieux et cela semblait être un échange plutôt win-win pour le Stade car les twittos faisaient un live-tweet de l&amp;rsquo;évènement tout en étant invités. Cela pouvait toutefois avoir un coût assez conséquent pour le Stade : présences des CMs, utilisation d&amp;rsquo;une loge avec hôte/hôtesse et de quoi se restaurer. Dommage, mais peut-être que ça reviendra ?! Et cela ne m&amp;rsquo;a pas empêché de retourner au Meeting lors de l&amp;rsquo;édition 2014 !&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>